\input{conf.tex}

\begin{document}
\input{titlepage.tex}

\section{Εισαγωγή}
Σε αυτή την εργασία εξετάζεται η περίπτωση χρήσης αφαλάτωσης συνδυαστικά με
ανανεώσιμες πηγές ενέργειας. Πιο συγκεκριμένα, μελετάτε η περίπτωση ενός
απομονωμένου δικτύου στηριζόμενο τόσο σε ανεμογεννήτριες όσο και σε
φωτοβολταϊκά με σκοπό την κάλυψη των αναγκών υδροδότησης ενός νησιού, χωρίς
κάποια αποθήκευση ενέργειας, με την χρήση μιας νέας δεξαμενής. Η μελέτη
στηρίζεται σε μία προσομοίωση λειτουργίας όλου του συστήματος για κάθε ώρα του
χρόνου, για διάφορα σενάρια. Εν συνεχεία, διαστασιολογείται το όλο σύστημα με
βάση ορισμένου οικονομοτεχνικούς δείκτες και όχι μόνο. Συνεπώς, προτείνεται ένα
σύστημα, το οποίο καλύπτει πλήρως τις ανάγκες του νησιού και σε βιώσιμο
οικονομικό επίπεδο για τα δεδομένα του νησιού.

\begin{table}[ht]
	\centering
	\caption{Αποτελέσματα για όλη την εργασία}\label{tab:results}
	\begin{tabular}[H]{lr}
		\toprule
		Ανεμογεννήτριες \(\left[-\right]\)                        & 21                     \\ \midrule
		Φωτοβολταϊκά \(\left[\si{\kilo\watt}\right]\)             & 24500                  \\ \midrule
		Σταθμοί Αφαλάτωσης \(\left[-\right]\)                     & 3                      \\ \midrule
		Χωρητικότητα Δεξαμενής \(\left[\si{\cubic\meter}\right]\) & \(0.917\cdot 10^{6}\)  \\ \midrule
		CAPEX \(\left[\si{\euro}\right]\)                         & \(103.36\cdot 10^{6}\) \\ \midrule
		LCOW \(\left[\si{\euro\per\cubic\meter}\right]\)          & 1.04                   \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

\clearpage

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\clearpage

\section{Διαστασιολόγηση του συστήματος}
Στο εδάφιο αυτό παρουσιάζεται ενδελεχώς ή όλη διαδικασία επιλογής μεγεθών για
το προτεινόμενο σύστημα. Συγχρόνως, γίνεται αναφορά και στις υποθέσεις, που
έλαβαν χώρα προκειμένου να προχωρήσει η πρόταση.

\input{hypothesis.tex}

\input{calculation.tex}

\input{econ.tex}

\section{Συμπεράσματα}
Στην παρούσα εργασία μελετήθηκε η περίπτωση ενός απομονωμένου ηλεκτρικού
δικτύου στηριζόμενο σε ανανεώσιμες πηγές ενέργειας, το οποίο αποσκοπεί στην
υδροδότηση ενός νησιού. Με αφορμή την μελέτη αυτή διερευνήσαμε το ζήτημα σε
βάθος και καταλήξαμε σε ορισμένα συμπεράσματα.

Καταρχάς, αποδείχτηκε η βιωσιμότητα μίας φιλικής προς το περιβάλλον λύσης για
το πρόβλημα της υδροδότησης. Αναλυτικότερα, τα οικονομικά μεγέθη είναι τέτοια
που καθιστούν μία τέτοια πρωτοπόρο πραγματικά εφικτή.

Ακόμη, το προτεινόμενο σύστημα δίνει λύση και για νησιά απομονωμένα από το
δίκτυο, τα οποία δεν έχουν άλλη λύση, από το να κάψουν ορυκτά καύσιμα, κάτι που
ενδέχεται να είναι και ακριβότερο.

Συγχρόνως, η προτεινόμενη λύση η εργασία αναδεικνύει την αφαλάτωση ως μια
πρωτοποριακή προσέγγιση για την έμμεση αποθήκευση ενέργειας από, τις ιδιαιτέρως
απρόβλεπτες, ανανεώσιμες πηγές ενέργειας. Πιο συγκεκριμένα, η αφαλάτωση δρα ως
μέσο αποθήκευσης ενέργειας, με την χρήση της δεξαμενής, και ως εκ τούτου
αποφεύγονται ακριβές παραδοσιακές λύσεις, όπως μπαταρίες, και ταυτόχρονα
αξιοποιείται πλήρως η ενέργεια αντισταθμίζοντας φαινόμενα, σαν το duck effect.

Συνοψίζοντας, το σύστημα προσφέρει μια ολοκληρωμένη λύση στο πρόβλημα
υδροδότησης των νησιών, συμβάλλοντας ταυτόχρονα στη βιώσιμη και μακροχρόνια
ανάπτυξή τους. Τέλος, η μείωση του LCOW (Κόστους Νερού) σε μόλις
\qty{1.04}{\euro\per\cubic\meter} καθιστά την πρόταση αυτή ρεαλιστική και
οικονομικά εφικτή.

\clearpage
\appendix

\section{Πηγαίος Κώδικας}
Να σημειωθεί ότι ο πηγαίος κώδικας της εργασίας είναι διαθέσιμος στο εξής:
\href{https://github.com/DimitrisDimitropoulos/desalination}{αποθετήριο}, στο
GitHub.

\par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}
\lstinputlisting[language=Python, caption=Κύριο κομμάτι κώδικα]{../main.py}
\par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

\end{document}
